泛民動議特權法查6.12 李家超稱不必要

泛民動議特權法查6.12 李家超稱不必要

胡志偉指6.12當日在其前後50米皆無示威者，警員卻射催淚彈。

【本報訊】港府拒應民意成立獨立調查委員會徹查警暴問題，民主派在議會動用《特權法》先查6.12事件。民主派議員指出，6.12當日警方使用過份武力正是抗爭運動的起點，必須查明真相，反對動用《特權法》的建制派則歪理盡出，聲言沒有「盲撐」警隊。獲建制派背書的保安局局長李家超則大安旨意稱，民主派議案「係不必要嘅」。

相關新聞：保安局拒公開國產TG採購細節

指警無選擇才用適當武力

民主黨尹兆堅、公民黨譚文豪及郭家麒昨提出以《立法會（權力及特權）條例》，成立專責委員會調查6.12事件，包括特首林鄭月娥和警方角色、警方使用過份武力、警員沒有展示威委任證或警員編號、毆打示威者及記者等。

尹兆堅強調6.12事件是揭開反送中抗爭運動起點，尤其當日中信大廈外、參與獲批不反對通知書集會的和平示威者遭警察以過份武力夾擊，必須以《特權法》徹查港府、警隊政治及法律責任。該黨主席胡志偉重提「我要見指揮官」一幕，指當日他前後50米皆沒有示威者，但警員照射催淚彈，「驅散我胡志偉一個，使唔使咁好招呼呀？」。譚文豪則提到，6.12當日有市民只是抬着一箱水就被警察打，反問「拎住一箱水係點（構成）死亡、嚴重受傷嘅威脅呀？」，炮轟「邏輯欠奉、目無法紀，就係我哋今日見到嘅警察」。

建制派未見大舉發言。民建聯蔣麗芸揚言她對林鄭在6.9百萬人遊行後，堅持如期恢復二讀修訂《逃犯條例》不滿，怒斥「你有冇腦㗎，等多兩、三日得唔得？」不過她隨即發表撐警言論，指有示威者向警察擲磚，警方才施放催淚彈，質疑議案是「胡亂針對警察」，所以不能支持。實政圓桌田北辰則以民主派的議案「充滿立場」，是「根本未查已經有晒答案」而不支持。

李家超回應時指6.12下午情況惡化，示威者有組織地衝擊警方防線，警方在別無選擇下才使用適當武力。他又推說監警會正審視包括6.12的警方行動，並會下月公佈首階段報告，當局會跟進報告的建議，認為民主派「呢三個議案係不必要嘅」。

■記者呂浩然

香港金總終於接受網上會員申請啦

（今日）12月19日 1400-1700
香港人權法案請願遊行

集合地點更新:
灣仔港灣道海港中心地下(近灣仔游泳池)

遊行路線
灣仔至中環九國領事館
澳洲領事館+捷克領事館
意大利領事館+荷蘭領事館
英國領事館
美國領事館+歐盟駐港澳辦事處
日本領事館
加拿大領事館

（不反對通知書已獲批）

（今日）12月19日
「堅持才看見希望」行動展望集會
7pm 愛丁堡廣場

(已有不反對通知書)
社福界罷工委員會

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

跪求所有行動POST 和你推
我要成個時事台都係呢個行動
聽日國際線行動要人阿

[求置頂][推行動] 19/12 社福界搞人權法請願遊行(下午) + 集會(晚上)

突發！國際線同罷工戰線要人，咁重要既行動都冇人講！！！

［打錯日子重開］聽日1219有九國領事館遊行！夜晚仲有集會！無人知？

【民建聯對6月9日遊行的回應】

就今日有大批香港市民參與遊行並表達訴求，反對政府修訂《逃犯條例》，民建聯認為此次市民的和平遊行正正充份體現了在《基本法》下一直享有的集會遊行和言論自由的權利。

民建聯明白並重申支持特區政府有修訂《逃犯條例》之必要，包括及不限於將台灣殺人案疑兇移交台灣當局審理，以彰顯公義，更要填補久待未處之法律真空，以避免香港成為逃犯天堂，並得以履行連同世界各國及其他相關司法區域有效打撃罪行的國際責任。

民建聯知悉不少港人表示十分關注條例草案能否充份保障個人權利，亦留意到特區政府早前已就此問題提出多項保證，民建聯重申要求政府須將有關保證詳寫成清晰文本後，向立法會提交，並作出政策聲明和定期向立法會匯報條例實施狀況，以爭取廣大市民對修例的信心和支持。鑑於部份反對修訂《逃犯條例》的觀點仍存有不少誤解，民建聯強烈要求政府加強溝通、宣傳，以釋除市民疑慮。

民建聯亦獲悉有「保公義撐修例大聯盟」團體舉行了簽名運動，並告稱共收到七十多萬名市民以「實名」方式參與網上聯署，表示支持政府修訂《逃犯條例》。民建聯既尊重廣大香港市民之正反或不同意見，更促請立法會盡快審議該修例之修訂案，以回應不同市民訴求；而政府亦應盡快與未有移交逃犯長期協議的其他百多個司法管轄區展開磋商和簽署長期協議。

屌你啦元秋

推